charte de confidentialité
=========================

Ce site est géré par Jennyfer, Société par Actions Simplifiée, ayant son siège social sis au 7 rue Pierre Dreyfus – 92110 CLICHY, au capital de 24 988 980 €, immatriculée au Registre du Commerce et des Sociétés de Nanterre sous le numéro 338 880 180. 

Jennyfer se soucie de la protection de vos données personnelles et souhaite vous informer sur la manière dont nous collectons, utilisons et divulguons les données personnelles. La présente Charte des données personnelles décrit les pratiques de Jennyfer relatives aux données personnelles que nous collectons via notre site internet et nos boutiques. Nous nous réservons le droit de modifier la présente Charte et ces modifications prendront effet immédiatement.

La présente Charte des données personnelles décrit nos engagements et vos droits eu égard au traitement de vos données personnelles en conformité avec la législation applicable.

**1 - Collecte, traitement et utilisation de vos données personnelles**

Nous collectons les données personnelles que vous nous communiquez volontairement : nom, prénom, adresse, n° de téléphone, adresse email, date de naissance, coordonnées bancaires, préférences produits. 

Ces dernières sont collectées dès que vous complétez le formulaire d’adhésion à notre programme de fidélité directement en boutique, dès que vous créez un compte sur notre site web ou dès que vous acceptez, via nos boutiques ou notre site web, de recevoir notre newsletter.

Une fois vos données collectées par Jennyfer, elles sont traitées dans le but de répondre à certaines finalités. Ce traitement des données personnelles désigne toute opération portant sur de telles données, quel que soit le procédé utilisé (collecte, enregistrement, organisation, conservation, adaptation, modification, extraction, consultation, utilisation, communication par transmission diffusion ou toute autre forme de mise à disposition, rapprochement ou interconnexion, verrouillage, effacement ou destruction...).

Vos données personnelles sont notamment traitées pour les finalités suivantes :

\- Exécuter vos commandes et gérer votre adhésion et participer à notre programme de fidélité de la clientèle (si vous devenez membre) ; 

\- Faire du marketing direct;

\- Comprendre et évaluer nos ventes, ainsi que vos besoins et préférences ;

\- Développer, promouvoir, commercialiser et fournir des produits et des services qui répondent mieux à vos besoins ;

\- Vous permettre de participer à nos offres promotionnelles et concours ;

\- Vous permettre de participer à des études de clientèle ;

\- Traiter les échanges ou les retours de produits ;

\- Améliorer la qualité de nos boutiques ;

\- Répondre à toutes demandes ou réclamations ;

Nous conserverons vos données personnelles pendant la durée nécessaire au regard des finalités mentionnées dans la présente ci-dessus, à moins qu’une durée de conservation plus longue soit requise par la loi.

**2 - Consentement** 

Vous pouvez adhérer à notre programme de fidélité, soit en boutique en remplissant le formulaire d’inscription, soit via notre site en créant votre compte. 

Vous pouvez, à tout moment, révoquer votre adhésion à notre programme de fidélité en supprimant votre compte. 

Lors de l’adhésion à notre programme de fidélité, nous vous demandons si vous souhaitez recevoir notre newsletter. Si vous acceptez, il sera possible de vous désabonner de cette newsletter à tout moment, soit en utilisant le lien de désabonnement inclus dans chacun des emails que vous recevez, soit en modifiant vos préférences dans la rubrique « mes communications » de votre compte en ligne.

En communiquant vos données personnelles, vous acceptez leur traitement par Jennyfer et ses sous-traitants de la manière et pour les finalités décrites dans la présente Charte des données personnelles.

Chez Jennyfer, nous nous efforçons de conserver des données personnelles exactes, complètes et à jour, en tenant compte de leur utilisation et des intérêts de nos clients.

Il vous appartient de nous informer de toutes modifications de vos données personnelles et de vous assurer que lesdites informations sont exactes et à jour.

Pour exercer votre droit d’accès, de modification ou de suppression de vos données personnelles, envoyez un email à l’adresse suivante : [cnil@jennyfer.com](mailto:cnil@jennyfer.com).

**3 - Partage de vos données personnelles**

Nous pouvons partager vos données personnelles avec nos sous-traitants, toute personne physique ou morale chargée du traitement de vos données personnelles pour le compte de Jennyfer, notamment pour l’hébergement de notre site, l’analyse de données, les services informatiques, les services de distribution d’emails, la réalisation d’études, les applications de médias sociaux et leur diffusion, le traitement des paiements et des cartes de crédit, l’exécution de commandes ou d’autres services similaires.

Nous sommes responsables des données personnelles qui sont sous notre contrôle, y compris des données que nous partageons avec nos sous-traitants. Ces derniers traitent vos données personnelles pour le compte, sous les instructions et sous l’autorité de Jennyfer.

Dans le cas où les données personnelles sont traitées par un sous-traitant, nous prenons toutes les mesures raisonnables pour assurer un niveau de protection de ces informations similaire à celui que nous aurions nous-mêmes appliqué.

Nous pouvons divulguer vos données personnelles dans les cas requis par la loi ou par toute autorité compétente. Conformément à la loi n°78-17 du 6 janvier 1978, Jennyfer se réserve le droit de transmettre vos données personnelles, soit pour respecter une obligation légale, soit en application d’une décision judiciaire, administrative, ou d’une autorité administrative indépendante.

**4 - Protection de vos données personnelles** 

Chez Jennyfer, nous protégeons les données personnelles via l’application de mesures de sécurité appropriées pour protéger les données personnelles sous notre contrôle, quelle que soit la forme sous laquelle elles sont sauvegardées.

Si le traitement s’effectue en dehors de l’Espace économique européen (« EEE », qui comprend tous les États membres de l’Union européenne, ainsi que l’Islande, la Norvège et le Liechtenstein), sur un territoire où les lois en matière de protection des données ne confèrent pas forcément un niveau de protection équivalent à celui accordé au sein de l’EEE, nous nous arrangerons pour prendre toutes les mesures de sécurité nécessaires en vue d’assurer un niveau de protection similaire de vos Données personnelles, notamment via la conclusion d’un Contrat de Transfert de Données. En particulier, nous nous conformerons à la présente Charte des données personnelles pour le transfert de vos Données personnelles en dehors de l’EEE et veillerons à ce que les destinataires des données établis en dehors de l’EEE aient pris connaissance des termes de la présente Charte des données personnelles et s’y conforment. Le transfert de données, le cas échéant, concerne uniquement les destinataires impliqués dans la prestation de services et s’effectue uniquement dans la mesure nécessaire pour fournir lesdits services.

**5 - Liens vers d’autres sites internet et réseaux sociaux**

Notre site peut occasionnellement contenir des liens vers les sites internet de nos partenaires ou de sociétés tierces. Veuillez noter que ces sites internet ont leur propre politique de confidentialité et que nous déclinons toute responsabilité quant à l’utilisation faite par ces sites des informations collectées lorsque vous cliquez sur ces liens. Nous déclinons toute responsabilité quant au contenu de ces sites et nous vous invitons à prendre connaissance de leurs politiques de confidentialité avant de leur transmettre vos données personnelles.

**6 - Cookies**

Pour plus d'informations sur l'utilisation des cookies, des balises pixel, des balises internet et d'autres technologies similaires, veuillez consulter la Charte relative aux cookies disponible sur notre site. 

**7 - Données sensibles**

Veuillez ne pas nous envoyer ou communiquer de données personnelles sensibles (notamment : numéros de sécurité sociale, informations relatives à l’origine raciale ou ethnique, aux opinions politiques, philosophiques ou religieuses, à la santé, à la vie sexuelle, aux condamnations judiciaires ou à l’appartenance syndicale) sur ou via notre site.

**8 - Protection des mineurs**

En principe, notre site Jennyfer s’adresse à des personnes majeures capables de contracter des obligations conformément à la législation du pays dans lequel se trouve la cliente.

La cliente mineure de moins de 16 ans doit obtenir le consentement de son responsable légal préalablement à la saisie de ses données sur le site. 

L’âge de 16 ans peut être abaissé jusqu’à 13 ans en fonction de la réglementation locale de la résidence habituelle de la cliente, en vertu de l’article 8 du RGPD.

Si nous apprenons qu’une personne mineure nous a fourni des données personnelles sans accord parental vérifiable (ce qui peut être le cas lorsque des informations sont communiquées via notre site web), nous supprimons ces données personnelles de nos fichiers.

**9 - Confidentialité de votre mot de passe**

Vous êtes responsable de la confidentialité du mot de passe que nous vous avez choisi pour accéder à votre compte sur notre site.

Vous vous engagez à conserver ce mot de passe secret et à ne le communiquer à personne.

**10 - Nous contacter**

Pour toute question relative à la présente politique de confidentialité ou pour toute demande relative à vos données personnelles, vous pouvez nous contacter :

\- en nous adressant un email à l’adresse suivante : cnil@jennyfer.com;

\- en remplissant le formulaire en ligne « contactez-nous » ;

\- en nous adressant un courrier à l’adresse suivante : STOCK J - CNIL, 7 rue Pierre Dreyfus, 92110 CLICHY.
